L'obbiettivo del progetto è quindi quello di realizzare una versione digitale del gioco Abraca-boh rinominata
Sim-Scala-bim. Il gioco dovrà essere distribuito e multigiocatore. Di seguito sono elencati i requisiti funzionali
scelti per il progetto in fase di \textit{scelta dei requisiti}
\begin{itemize}
\item Implementare le regole di base del gioco originario \textit{Abraca-boh} ed eventualmente riadattarle al gioco
per pc. Avere quindi un sistema di gestione del gioco che garantisca il rispetto delle regole da parte dei giocatori.
\item Supporto alla modalità multiplayer remota utilizzando un'architettura client server. Ogni partita verrà quindi
ospitata in remoto su server e i vari giocatori vi avranno accesso.
\item Interfaccia grafica 2D per permettere a tutti i tipi di giocatori di poter accedere al sistema e giocare.
\item Il sistema dovrà gestire un servizio di autenticazione. Si crea quindi la distinzione tra utente anonimo e utente
con le credenziali. Quest'ultimo avrà a disposizione le seguenti feature:
\begin{itemize}
    \item Accesso alla scoreboard dove potrà vedere il suo score e quello degli altri giocatori
    \item Lista di amici. Potrà vedere i suoi amici e sfidarli in dei giochi personalizzati
    \item Possibilità di inviare richieste di amicizia a tutti i player nel sistema che hanno effettuato il log-in.
    \item Possibilità di competere per guadagnare punti e scalare la classifica generale.
    \item Poter giocare a partite normali con giocatori casuali.
\end{itemize}
Il player che non effettua l'accesso potrà comunque giocare una partita con giocatori casuali così da poter valutare
il gioco e una possibile futura registrazione.
\item Il sistema deve gestire più partite contemporaneamente ospitate tutte sul server.
\end{itemize}


Vi sono in oltre una serie di requisiti opzionali che si allontanano dalle feature core del progetto che sono state
valutate interessanti dal team se si presenta la possibilità verranno implementate.
\begin{itemize}
\item Possibilità per un utente registrato di fare da spettatore ad una partita in corso
\item Possibilità per un utente di giocare contro dei giocatori virtuali mossi da un'intelligenza artificiale semplice
\item Chat di gruppo. Permettere a i giocatori di parlare tra di loro durante la partita tramite una chat distribuita.
\item possibilità di salvare le partite e revisionarle in momenti successivi
\end{itemize}
